(揚威國際) 「川貝枇杷膏」紐約成治咳神藥賣「癲價」

近期流感不止在港爆發，同樣肆虐歐美。不少患者出現咳嗽，有人會服用中成藥川貝枇杷膏止咳。港產「京都念慈菴川貝枇杷膏」近期在美國紐約大熱，被喻為治療久咳神藥，《華爾街日報》報道，有患者一劑見效，服用15分鐘後即止咳，以致在當地被炒貴10倍，曾有網上店賣70美元（約548港元），比本港售價貴10倍。有美國藝人曾以相等於港幣235元買入一瓶。
記者發現，在美國亞馬遜網站上以六瓶套裝形式購買「京都念慈菴川貝枇杷膏」，每瓶則僅需6.25美元（約49港元），而單買一瓶最平也需13美元（102港元）。
在本港個人用品連鎖店，「京都念慈菴川貝枇杷膏」每瓶只售45元。（陳淑霞攝）

教授服食15分鐘後即止咳

普瑞特藝術學院（Pratt Institute）設計系教授兼建築師Alex Schweder接受《華爾街日報》訪問時說，「我已經嚴重病了一周半，咳嗽一直未停。」其女友Oberon Sinclair給他服食「京都念慈菴川貝枇杷膏」，「在15分鐘內就開始見效（停止咳嗽）！我大概向五個人介紹過，但應該向更多人提及過。」 Sinclair經營創新公司，她在30年前居於香港時，得知川貝枇杷膏的功效。
港產「京都念慈菴川貝枇杷膏」原來是熱門手信，如被列入日本旅客必買十大手信之一。近期「京都念慈菴川貝枇杷膏」在美國突然爆紅，根據Google搜尋趨勢顯示， 「京都念慈菴川貝枇杷膏」在美國的搜索程度近日持續攀升，特別是在加州及紐約。

美演員以約235港元購入一瓶

《華爾街日報》報道，十安士瓶裝京都念慈菴川貝枇杷膏在紐約唐人街商店售7美元（約54.6港元）的枇杷膏，但在美國網站上被炒至約70美元（約546港元）。

紐約大學Langone醫學中心的內科醫生Sue Decottis表示，草本成藥也有一定治療價值，她有時也會推薦給病人，但從未處方枇杷膏。目前主演Netflix《Stranger Things》的演員Matthew Modine因持續咳嗽兩個月未止，他於是在亞馬遜網站以30美元（約235港元）買入一瓶服用，報道未有提及成效。
亞馬遜網站內發現，一瓶300毫升的川貝枇杷膏最平也賣13美元（約102港元）。（網上截圖）
紐約醫學界憂慮與西藥同食會攝入過量藥物

記者於亞馬遜網站內發現，一瓶300毫升的「京都念慈菴川貝枇杷膏」最平也賣13美元（約102港元），以套裝形式購買，每瓶僅需6.25美元（約49港元）。

紐約大學Langone醫學中心內科醫生Sue Decottis表示，草本成藥也有一定治療價值，她有時也會推薦給病人，但從未處方枇杷膏。當地醫學界則擔心有健康風險，紐約哥倫比亞大學醫學中心肺科醫學專家Keith Brenner表示，病人將草本藥與西藥一同服用時，或會攝入過量藥物，甚至替代處方藥物都不好，「我想服用者可能甚至不會向醫生透露，這是一個問題。」美國食品和藥物管理局建議消費者要諮詢醫生，並警惕生產商誇大藥效。

紐約衛生當局指要對付流感，市民最好還是注射流感疫苗，或向家庭醫生求診。
關之義：對初起感冒者有治療作用

香港中醫師公會會長關之義表示，本身採用「真材實料」的川貝枇杷膏，的確有潤肺、化痰及止咳作用，近日流感肆虐，對初起感冒者有治療作用。「有幾聲咳會醫到，嚴重嘅都會有舒緩作用。」但他提醒，市面購得的川貝枇杷膏雖有藥用成份，依足指示食用，服用一至兩天已起作用；另外，由於配方內含有外加糖份，糖尿病患者要多加留意。

食完個喉嚨真係舒服好多 不過唔知會止咳

其實幾十蚊，甚至自家浸咸柑桔仲有效！！！！

潘高壽定念慈庵？

試過咳成個禮拜，之後試吓食，冇分別

對輕微病狀係有啲效

我諗起金嗓子

港產「京都念慈菴川貝枇杷膏」近期在美國紐約大熱，被喻為治療久咳神藥

依家先有人識

好睇咩病既

Matthew Modine

泰國隻蜈蚣丸好似都好掂 攞去歐美賺返一大筆都有得諗

佩夫人~阿姐都服佢~

我覺得醫喉嚨痛好D
直接隊一匙羹，唔好飲水，個喉會又涼又滑

我覺得佩夫人勁 d

雪凍一匙直放喉嚨，爽皮

川貝枇杷膏冇咩用

止咳用川貝磨粉沖水飲,馬上止咳

鬼佬飲Dr.Pepper咪得
洗撚食炒價

傷風感冒嗰種咳食嚟冇用

細過成日叫呀媽買 純粹覺得好飲

重咳得勁咗
講返轉頭，篇野係咪未出過國既人寫

隊完即刻飲水好爽

治咳效果就一般
不過加暖水服用, 吐出頑痰就易好多
而就咁凍住吞, 咳嚨會好舒服
之後就算咳都唔會痛, 同埋少左異物感
整體黎講係幾好既

當糖水食

冇乜用

以前成日食

醫喉嚨痛無敵
之前去美帝都有帶，同d鬼佬介紹，煲檸樂同川貝枇杷膏，不過佢地唔識欣賞

乾咳喉嚨痛梗係食漁夫之寶啦

好好食

商機過美國開藥房

重有鹹柑桔

無咩用，重超多糖，惹痰

係, 越耐嘅咸柑越有效

標題睇到咳神兩個字

又有得炒

鬼佬都唔用藥油，整幾滴藥油卒心口都止咳

上年san diego賣斷貨，去chicago做野果時見到即刻買左三樽

你地食過美國d成藥就會知佢地幾廢

鬼佬開始有熱氣呢個概念未?

手持枇杷膏就有西屌

可唔可以講下有幾廢

請問京都念慈菴蜜川貝枇杷膏英文係咩

有冇人覺得枇杷膏隻味好怪，好撚難食

香港貨

King-to Nin Jiom Pei Pa Koa

當地醫學界則擔心有健康風險

我建議你有機會教鬼佬滴風油落條J度

日本歌手喉嚨唔舒服都係食枇把膏

可能佢地以為係成樽隊

我覺得係日本漢方醫學傳過嚟

關班反中醫既X登仔咩事即?

細個唔想食藥就同啊媽講食呢隻
貪佢甜甜地好味 但我覺得無乜作用
反而龍角散粉狀對我好有效

覺得佩夫人勁d
之前咳左成個月食乜藥都唔好
食左兩日佩夫人就冇事

係咪香港啲菌特別勁/空氣差

食完好多時都無點好過 不過貪佢好食

小病既話飲酒都可以減輕症狀

唔係龍角散咩

真係要睇情況
對我都無乜效 但身邊d人好work

之前咳勁耐 飲佩夫人之後極速肚痛 嘔左出來

咳飲紫色既咳藥水 馬上有限
係一飲就FEEL到有限

枇杷膏係平時覺得喉嚨唔舒服
但無咳 係唔知點解就係覺得唔正常 先飲就有效

潘高壽

食完冇痰變有痰 ,仲要勁大舊痰

幾好飲

我覺得止咳就唔係幾有用 但少少喉嚨痛飲左會舒服啲

中醫其實應唔應該系統化啲 係咪已經有人做緊呢啲研究但未普及 咁樣好似對中藥發展更好

外國藥真係冇咩用
之前旅行有人病咗
我帶咗tylenol嗰啲俾佢食2,3日都冇用
另一個朋友帶啲香港買嘅食咗一日就好返

起amazon search “ Nin Jiom pei pa Koa” , d買家comment絕大多數讚

感覺有啲似台灣飛機文

試過咳左半年，食過4種最重劑量既咳水都冇用
美國可能怕人drug addict減晒成藥d劑量
枇杷膏就3劑見效
旁身果d我叫我家姐係日本買...退燒又得止鼻水又得果d
對我止咳藥真係京都念慈um好
食過海底椰標同佩夫人都冇用

Edgar M. Soto
5.0 out of 5 starsFive Stars
April 23, 2017
Size: 1 Pack|Verified Purchase
This thing works. It must be made of unicorn blood or something because it works wonders!

味道重好好添

咪就係 港支人抄人日本野
話明京都念就緊係日本京都黎嫁啦

念慈菴都有打手

咳黎講潘高壽有效啲
再嚴重啲就黃色盒紫色藥水
京都果隻無乜料到

非法海底椰標誌咳露最勁 講真

非洲

依隻普通喉嚨痛就可以止一止痛
但係治標唔治本
傷風感冒更加咪駛旨意靠佢
平時當糖水食好啦

你放心
D痴線鬼佬一定夠膽

由細到太都覺得好撚撚難食

咳藥水無用既，喉嚨噴霧就真係堅

勁好食

一包包個隻幾好

而加公立醫院有隻咳藥水好撚勁,食完好快止咳

但個副作用係好撚眼訓, 拎黎做安眠藥一流

估唔到呢隻野都有D用
下次可以試試

我覺無用
飲涼茶反而有用

隻野太甜，如果痰咳食佢只會更嚴重，所以要睇情況食

以前細個有d用 大個左就冇咩效

中醫藥方會有效過西藥

如果咁有效既喺香港已經做左神藥，止咳既黃金標準啦

點會隔幾十年先比鬼佬吹奏?

卡卡

我鍾意飲潘高壽多啲

試過病左 1日飲左1支 飲完睇返原來最多一日飲幾次就夠 但都冇用 始終都係要睇醫生

係咪鬼佬食特別有效

好味多過真係有用

LM

止咳黎講，食西藥真係一般般，我飲阿媽煲果d涼茶止得仲快

細個成日冇病冇痛都一羹羹咁偷食
純粹覺得好甜好好味

呢隻野好勁 喺英國睇成個月醫生咳到甩肺都停唔到
藥房每隻咳藥水都試晒咁滯
友人比羹我食 一食就好返

咁都有得炒

細過嗰陣時覺得好難飲 之後大大下唔知點解好鍾意飲 好好飲

連登仔唔係屌中醫嫁咩？

止咳一定係非洲海底椰止咳露

坐等水貨和放貨炒高

沖熱水失聲飲幾日就好
勁到爆炸

我覺得蜂膠先最見效

蜈蚣丸先至係止咳神藥

食完會好一陣，但都唔會話醫得好

咳都有分寒熱，枇杷膏係食熱咳，立亂食係會適得其反
成班港豬無知到一個點

係咪 Codeine - triprolidine - pseudoephedrine ，我醫生都係開隻咳藥水

有g6pd唔食得 我驚班鬼佬唔知 食咗就大鑊 嚴重會溶血

荃灣之光（枇杷膏製造廠房所在地）

日本京都手信黎

從來唔攪有效

勁難飲 狗都唔屌

大佬呀 d鬼佬識撚整咩

lm

細個當零食咁一日一匙，
大個出黎做野捱夜又少運動，
又一樣係怒咳

呢支真係有用~

即浸即飲咩

咪係 傻傻地

係咪粉紅色 隻味好怪飲落鹹鹹地

我食完反而咳多兩錢重

連登仔: 中藥=垃圾，騙局，唔可信

因為 佢地第一次食姐

佢有出粉狀，食完止到咳

有咳都唔洗怕

唔係止咳 係潤肺
純粹流感咳應該冇乜效

好好飲 好鍾意飲

Made in China

京都冇京都念慈痷

鬼佬食完有效

連登仔：屌！終於識貨啦咩

其實唔錯
我次次一有少少咳就食，一日就好返。
反正去睇醫生都係開咳藥水，少少咳嫌麻煩唔睇醫生。

我就覺得無咩用

x2

連登仔=垃圾

止咳就唔覺,但潤喉治聲音沙啞又易入口都夠哂理由炒

念慈菴不嬲都好勁

我自己喉嚨痕 去飲 好快舒服好多
好幾年前睇報導講Jason Mraz唱歌前開聲都係靠枇杷膏
鬼佬就識野啦
連登細佬仔識條春咩

川貝係咪貴嘢黎？有幾多川貝成份？

連登細路仔：中藥唔科學，有效都只係僥倖，其實係身體自己好返，唔關食中藥事，長時間調理係騙局

用鹽水沖鼻loan
見效過食藥

中藥係要辨症睇岩唔岩用

佢地要唔要雙飛人藥水

葉桂（1667年－1746年），字天士，號香巖，別號南陽先生，晚號上津老人，江蘇吳縣（今蘇州市）人。清代名醫，四大溫病學家之一，與薛雪等齊名。

今日市面上廣為流行的「京都念慈菴川貝枇杷膏」的處方也是由葉天士以枇杷葉蜜製枇杷膏得來。

利申:無用過
以前都係食佩夫人

其實我一直食開潘高壽

打狗，咸柑桔周街有得買囉！！！

當然唔似你枇杷膏咁免費天跌落黎架啦！！！！

寒咳食佢會仲嚴重

一向有 不過我唔記得佢地點形容

外國周街有?

笑死，好似十九世紀啲新聞咁

痰咳食左病得重勁

We are Hongkong!

反中醫撚又輸一場

對，兩三個鐘洗一次

鼻入，口出
再加漱口
有少少熱氣時，就飲咸柑桔

京都無得賣

枇杷膏週外國周街有？？？

係外便Downtown有大D既支那超市辦館都有咸柑桔，再冇既淘狗幾日必到呀傻西！！！

近排啲廣告文咁勁
前幾日apple watch
到而家就到念慈菴

依個post啲留言曲直難分到

china hong kong!

上次見到四個日本呀嬸掃哂成個貨架

中國5000年智慧

如果係寒咳 食完會咳到收皮

愛國
用淘寶

用淘狗就愛蟈，咁你部電話用乜OS咁巴閉呀5毛狗？？？

支支TV日日拍乜鳩抗日米青戲用乜野拍架俾西？？

全宇宙係得你班支狗用咁狗logic黎debate既囉仆街！！！

佩夫人就真係神奇，之前咳到仆街，食左過一陣就止咳

班鬼黎香港掃貨囉

囤貨